\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{tikz-cd}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Opgve]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\im}{im}
\DeclareMathOperator{\coker}{coker}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\rad}{rad}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\catC}{\mathcal{C}}
\newcommand{\catF}{\mathcal{F}}


% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Quivers Huiswerk 6}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[5.2]
Merk op dat $\mathcal{P}_Q$ een $k$-basis voor de vectorruimte $kQ$ is. Dus er is een unieke $k$-lineaire afbeelding $\varphi: kQ \to kQ / I_2$ zodat
\[
\varphi(c) = \begin{cases} c
 &\text{ als } c \not \in \{\gamma, \gamma \delta\}, \\
\gamma - \alpha \beta &\text{ als } c = \gamma, \\
\gamma \delta - \alpha \beta \delta &\text{ als } c = \gamma \delta.
\end{cases}
\]
geldt voor alle $c \in \mathcal{P}_Q$. We beweren dat $\varphi$ een morfisme van algebras is. 

Per definitie is $\varphi$ een $k$-lineaire afbeelding, dus het volstaat aan te tonen dat $\varphi(a)\varphi(b) = \varphi(ab)$ voor alle $a, b \in kQ$. Vanwege lineariteit volstaat het dit aan te tonen voor alle $a, b \in \mathcal{P}_Q$. 

Aangezien $\gamma$ en $\alpha\beta$ dezelfde begin- en  eindpunten hebben, en $\gamma \delta $ en  $\alpha \beta \delta$ ook, is het niet moeilijk om in te zien dat $\varphi\(e_i kQ e_j\) \subseteq e_i kQ e_j$ voor alle $i, j \in Q_0$. Dus als $a \in kQ e_i$ en $b \in e_j kQ$, dan $ab \in kQ e_i e_j kQ$, en $ab = 0$ als $i \neq j$. Het volstaat dus om te bewijzen dat $\varphi(a) \varphi(b) = \varphi(ab)$ voor alle $a, b \in \mathcal{P}_Q$ waarvoor er een $i \in Q_0$ is met $a \in kQ e_i, b \in e_i kQ$. We onderscheiden vijf gevallen (het algemene geval en de vier speciale opties voor $a$ en $b$):
\begin{itemize}
\item Als $a \not \in \{\gamma, \gamma \delta\}$ en $b \not \in \{\gamma, \gamma \delta\}$, dan ook $ab \not \in \{\gamma, \gamma \delta\}$ dus $\varphi(a)\varphi(b) = ab = \varphi(ab)$. 
\item Als $a = \gamma$, dan $a \in kQ e_3$. Nu $b \in e_3 kQ$ enkel als $b \in \{e_3, \delta\}$. In het eerste geval geldt er vervolgens dat  $\varphi(a)\varphi(b) = (\gamma - \alpha \beta)\delta = \varphi(\gamma \delta) = \varphi(ab)$, en in het tweede geval is $\varphi(a)\varphi(b) = \gamma - \alpha \beta = \varphi(ab)$.

\item Als $a = \gamma \delta$, dan $a \in kQ e_4$. Nu $b \in e_4 kQ$ enkel als $b = e_4$, en men gaat gemakkelijk na dat $\varphi(\gamma \delta)\varphi(e_4) = \gamma \delta - \alpha \beta \delta = \varphi(\gamma e_4) $.

\item Als $b = \gamma$, dan $b \in e_1kQ$. Nu $a \in kQ e_1$ enkel als $a = e_1$,  en men gaat gemakkelijk na dat $\varphi(e_1)\varphi(\gamma) = \gamma - \alpha \beta = \varphi(e_1\gamma) $.

\item Als $b = \gamma \delta$, dan $b \in e_1kQ$. Nu $a \in kQ e_1$ enkel als $a = e_1$,  en men gaat gemakkelijk na dat $\varphi(e_1)\varphi(\gamma \delta) = \gamma\delta - \alpha \beta \delta= \varphi(e_1\gamma\delta) $.
\end{itemize}
Dus $\varphi$ is een morfisme van algebras.

Uit $\varphi(\gamma + \alpha \beta) = \gamma$ en $\varphi(\gamma + \alpha \beta \delta) = \gamma \delta$ zien we dat $\varphi$ surjectief is. Verder merken we op dat voor alle $c \in \mathcal{P}_Q \setminus \{e_4\}$ geldt dat $\gamma \delta c = (\gamma \delta - \alpha \beta \delta) c = 0$. En net zo geldt voor alle $c \in \mathcal{P}_Q \setminus \{e_1\}$ dat $c \gamma \delta = c (\gamma \delta - \alpha \beta \delta) = 0$. Dus $I_1 = \vspan_k\{\gamma \delta\}$ en $I_2 = \vspan_k\{\gamma \delta - \alpha \beta \delta\}$.


Om $\ker(\varphi)$ te bepalen, stellen we dat zekere $(a_c \in k)_{c \in \mathcal{P}_Q}$ en $d \in k$ zijn zodanig dat
\[
d(\gamma \delta - \alpha \beta \delta) = \varphi\(\sum_{c \in \mathcal{P}_Q} a_c c \).
\]
In dat geval geldt er dat
\[
d \gamma \delta - d\alpha \beta \delta = (a_{\alpha \beta} - a_\gamma) \alpha \beta + (a_{\alpha \beta \delta} - a_{\gamma \delta}) \alpha \beta \delta + \sum_{c \in \mathcal{P}_Q \setminus \{\alpha \beta, \alpha \beta \delta\}} a_c c.
\]
Er volgt dat $a_{\alpha \beta} - a_\gamma = 0, a_{\alpha \beta \delta} - a_{\gamma \delta} = -d$, $a_{\gamma \delta} = d$ en $a_c = 0$ voor alle $c \not \in \{\gamma \delta, \alpha \beta \delta\}$. Dus $a_{\gamma \delta} = d$ en ook $a_{\alpha \beta \delta} = 0$, en we concluderen dat $\ker(\varphi) \subseteq \vspan_k\{\gamma \delta\}$. Aangezien duidelijk $\varphi(\gamma \delta) = 0$ volgt dat $\ker(\varphi) = \vspan_k\{\gamma \delta\} = I_1$. Uit de eerste isomorfiestelling (voor $k$-lineaire afbeeldingen) volgt nu dat de geinduceerde afbeelding $\varphi: kQ / I_1 \to kQ / I_2$ inverteerbaar is (als $k$-lineaire afbeelding). Maar de inverse is ook een morfisme van algebras, immers $\varphi^{-1}(xy) = \varphi^{-1}(\varphi(\varphi^{-1}(x))\varphi(\varphi^{-1}(y))) = (\varphi^{-1} \circ \varphi)(\varphi^{-1}(x)\varphi^{-1}(y)) = \varphi^{-1}(x) \varphi^{-1}(y)$ waar we gebruiken dat $\varphi$ een morfisme van algebras is. Dus $kQ / I_1 \cong kQ / I_2$ (als algebras). 
\end{opghand}
\end{document}
